大灣區：深圳工人罷工佔領警署 官方媒體指西方資助

【文匯網訊】「組建工會」「改善福利」「支持復工」……7月20日上午，數名原深圳佳士科技公司工人高喊著「維權」口號，衝擊佳士公司廠區大門。

隨後的7月24日、7月26日、7月27日，佳士公司發生多次拉標語、喊口號的工人「維權」事件。幾名工人一度闖進廠區逼停生產經營，甚至佔領派出所值班室擾亂正常辦公。

近期，這起普通的工人「維權」事件，通過互聯網特別是境外網站持續發酵，不少工人、學生、網民被裹挾其中，輿情迅速升溫。記者採訪發現，隨著公安機關偵查的深入，潛伏在工人們爭取利益訴求背後的真相慢慢浮出水面。